\subsection{Definitionen und Abkürzungen}
\label{sub:intro_definitionen}
% Define all terms, acronyms, and abbreviations used in this document.
\begin{tabular}{|c|l|}
  \hline
  \multirow{2}{*}{Cyclone V}  & Eine Reihe von FPGAs und SoCs von Intel (früher Altera), \\
                              & in diesem Dokument werden hauptsächlich die SoCs der 5CSE Reihe gemeint.\\
  \hline
  DPG                         & Digitaler Protokollgenerator - Name des Projektes\\
  \hline
  HPS                         & Hard Prozessor System (Teil des Cyclone V)\\
  \hline
  FPGA                        & Field Programmable Gate Array, ein programmierbarer Logikbaustein\\
  \hline
  SoC                         & System on Chip, kombiniert FPGA und dedizierte CPUs\\
  \hline
  PC                          & Personal Computer\\
  \hline
  ALM                         & Arithmetic Logic Block, aus diesen besteht die Logik des FPGA\\
  \hline
  ARM                         & Hersteller von CPU Kernen, ebenfalls die Architektur dieser Kerne\\
  \hline
  ARM Cortex A                & Familie von ARM Kernen für Applikationsprozessoren\\
  \hline
  Speed Grade                 & Begriff bei Chips um Geschwindigkeitsklassen zu unterscheiden. Typisch kleiner = schneller\\
  \hline
  LUT                         & Lookup Table, Element aus dem Logik gebaut werden kann\\
  \hline
  RAM                         & Random Access Memory, Arbeitsspeicher\\
  \hline
  DRAM                        & dynamic RAM, in großen Kapazitäten, allerdings langsamer\\
  \hline
  SRAM                        & static RAM, in kleinen Kapazitäten, schneller. Hauptsächlich auf Microchips integriert.\\
  \hline
  Block RAM                   & Im FPGA integrierte Blöcke an SRAM, auch BRAM\\
  \hline
  DDR3                        & 3. Genration Double Data Rate Speicher, DRAM\\
  \hline
  SPI                         & Serial Peripheral Interface, ein serielles Protokoll\\
  \hline
  SPI CS                      & Chip Select Signal des SPI, auch als SS (Slave Select), oder nSS, nCS bezeichnet.\\
  \hline
  \multirow{3}{*}{SPI-Master} & Dieser Baustein verwaltet die SPI-Kommunikation und bestimmt  \\
                              & welche Komponenten gerade miteinander kommunizieren. Zusätzlich\\
                              & werden hier die benötigten SPI-Takte generiert. \\
  \hline
  SPI-Slave                   & Ist der Empfänger eines SPI Signales \\
  \hline
  \multirow{2}{*}{UVVM}       & Universal VHDL Verification  Methodology, eine open source Library,  \\
                              & welche beim Testen von VHDL-Komponenten behilflich ist. \\
  \hline
  \multirow{3}{*}{CRC}        & Cyclic redundancy check, ein Verfahren zur Bestimmung eines \\
                              & Prüfwertes für Daten, um Fehler bei der Übertragung oder Speicherung \\
                              & erkennen zu können \\
  \hline
  \multirow{2}{*}{IP-Core}    & Steht für intellectual property core und  beschreibt einen vielfach  \\
                              & einsetzbaren und vorgefertigten Funktionsblock eines Chipdesigns. \\
  \hline
  Avalon-ST                   & Avalon Streaming Schnittstelle. Daten fließen von Source zu Sink. \\
  \hline
  Source                      & Quelle eines Signales \\
  \hline
  Sink                        & Empfänger eines Signales \\
  \hline

  % Software Related
  JSON                        & Java Script Object Notation\\
  \hline
  API                         & Application Programming Interface (Schnittstelle eines Programms auf Quelltext Level)\\
  \hline
  Http                        & Hypertext Transfer Protocol, ein Kommunikationsprotokoll\\
  \hline
  lwh2f                       & Lightweight HPS-to-FPGA Bridge\\
  \hline
  CLI                         & Command Line Interface\\
  \hline
  MSEL                        & Mode select\\
  \hline
  CI                          & Continous Integration \\
  \hline
\end{tabular}
